\begin{enumerate}
  \item Le vecteur $\vectu$ est opposé à $\V{AB}$.
  \item Le vecteur $\vectv$ est de même direction et de même sens que $\V{AB}$ et n'est pas égal à $\V{AB}$.
  \item Le vecteur $\vectk$ est de même direction que $\V{AB}$ mais de sens contraire et n'est pas égal à $\V{BA}$.
\end{enumerate}

\begin{tikzpicture}[vectname/.style={midway,font={\scriptsize},black}]
  \coordinate (u) at (3, -1);
  \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0,4);
  \coordinate[label=above:$B$] (B) at ($(A)+(u)$);
    \foreach \pt in {A,B} \node[cross=3pt,thick] at (\pt) {};
    \draw[fleche] (A) -- (B);
    \draw[fleche] (4,2) -- ($(4,2)-(u)$) node[above,vectname] {$\vectu$};
    \draw[fleche] (0,2) -- ($(0,2)+1.5*(u)$) node[above,vectname] {$\vectv$};
    \draw[fleche] (0,1) -- ($(0,1)-0.7*(u)$) node[above,vectname] {$\vectk$};
\end{tikzpicture}